# Список тест-кейсов<br/>

## Тест-кейс №1 — Проверка успешного прохождения авторизации<br/>
1. Предшествующие условия:
	- Открыта страница авторизации <https://www.saucedemo.com/>
	- Присвоен логин и пароль
2.  Шаги:<br/>
	- В поле "Username" ввести "standard_user"<br/>
	- В поле "Password" ввести "secret_sauce"<br/>
	- Нажать на кнопку "LOGIN"<br/>
3.  Ожидаемый результат:<br/>
	- Успешная авторизация
	- Переход на страницу сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html
	
## Тест-кейс №2 — Просмотр всех товаров магазина
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
2. Шаги:
	- Нажать на кнопку "три полоски" в левом верхнем углу сайта
	- Нажать "All items"
3. Ожидаемый результат:
	- Отобразятся все товары магазина раздел "Products" 

## Тест-кейс №3 — Возврат от товара к списку всех товаров магазина
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент зашёл в любую карточку товара
2. Шаги:
	- Нажать "Back to products"
3. Ожидаемый результат:
	- Переход и отобразятся все товары магазина раздел "Products"

## Тест-кейс №4 — Возврат от корзины к списку всех товаров магазина
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент находится в корзине (значок корзины справа вверху)
2. Шаги:
	- Нажать кнопку "Continue shoping"
3. Ожидаемый результат:
	- Переход и отобразятся все товары магазина раздел "Products"


## Тест-кейс №5 - Сортировка списка всех товаров магазина
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент находится на странице https://www.saucedemo.com/inventory.html
2. Шаги:
	- Нажать справа вверху выпадающий список фильтра
	- Выбрать один из четырёх фильтров "Name (A to Z)", "Name (Z to A)", "Price (low to high)", "Price (high to low)"
3. Ожидаемый результат:
	- Отобразятся все товары магазина раздел "Products" согласно выбранному фильтру.<br/>

## Тест-кейс №6 - Открытие карточки товара
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент находится на странице https://www.saucedemo.com/inventory.html
2. Шаги:
	- Нажать на фотографию товара или на название товара
3. Ожидаемый результат:
	- Откроется карточка товара с увеличенной фотографией

## Тест-кейс №7 - Добавление товара в корзину из общего списка товаров
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент находится в разделе Products на странице https://www.saucedemo.com/inventory.html
2. Шаги:
	- нажать на кнопку Add to cart около товара
3. Ожидаемый результат:
	- Кнопка Add to cart заменяется на кнопку Remove
	- На кнопке корзины добавляется количество товара красной цифрой

## Тест-кейс №8 - Добавление товара в корзину из карточки товара
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент находится в разделе Products на странице https://www.saucedemo.com/inventory.html
2. Шаги:
	- выбрать товар нажимая на его изображение или название
	- в карточке товара нажать на кнопку Add to cart около товара
3. Ожидаемый результат:
	- Кнопка Add to cart заменяется на кнопку Remove
	- На кнопке корзины добавляется количество товара красной цифрой

## Тест-кейс №9 - Удаление товара из корзины находясь в карточке товара
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент добавил кнопкой Add to cart товар в корзину
	- Товаров в корзине больше нуля
	- Клиент находится в карточке товара
2. Шаги:
	- Нажать кнопку Remove
3. Ожидаемый результат:
	- Количество товара на кнопке с корзиной уменьшится, либо исчезнет если ни один товар не добавлен в корзину


## Тест-кейс №10 - Удаление товара из корзины находясь в общем списке товаров
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент находится в разделе Products на странице https://www.saucedemo.com/inventory.html
	- Клиент добавил кнопкой Add to cart товар в корзину
	- Товаров в корзине больше нуля
	- Кнопка Add to cart заменена на кнопку Remove около товара
2. Шаги:
	- Нажать кнопку Remove
3. Ожидаемый результат:
	- Количество товара на кнопке с корзиной уменьшится, либо исчезнет если ни один товар не добавлен в корзину

## Тест-кейс №11 - Просмотр корзины товаров и удаление товаров
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент находится в разделе Products на странице https://www.saucedemo.com/inventory.html
	- Клиент добавил кнопкой Add to cart товар в корзину
	- Товаров в корзине больше нуля
2. Шаги:
	- Нажать на кнопку корзины
	- нажать кнопку Remove для удаления нужного товара из корзины
3. Ожидаемый результат:
	- Количество товара на кнопке с корзиной уменьшится, либо исчезнет если ни один товар не добавлен в корзину
	- Исчезнет строчка с товаром из корзины


## Тест-кейс №12 - Покупка товара
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
	- Клиент находится в разделе Products на странице https://www.saucedemo.com/inventory.html
2. Шаги:
	- выбрать товары Add to cart
	- нажать на кнопку корзины
	- нажать кнопку  Checkout
	- в разделе Checkout: Your Information вводим поля First name, Last name, Zip/Postal code
	- Нажимаем кнопку Continue
	- В разделе Checkout: Overview нажимаем кнопку Finish
3. Ожидаемый результат:
	- откроется раздел Checkout: Complete! с информацией об успешном заказе

## Тест-кейс №13 - Просмотр информации о сайте
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
2. Шаги:
	- Нажать кнопку "три полоски"
	- Нажать на About
4. Ожидаемый результат:
	- Сайт магазина закроется и откроется https://saucelabs.com/

## Тест-кейс №14 - Разлогинивание
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
2. Шаги:
	- Нажать кнопку "три полоски"
	- Нажать на Logout
4. Ожидаемый результат:
	- Откроется окно для ввода логина и пароля

## Тест-кейс №15 - Кнопка Reset App State
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
2. Шаги:
	- Нажать кнопку "три полоски"
	- Нажать на Reset App State
3. Ожидаемый результат:
	- Визуально ничего не происходит


## Тест-кейс №16 - Посещение страниц Saucelabs в социальных сетях
1. Предшествующие условия:
	- Успешная авторизация на сайте
2. Шаги:
	- Нажать кнопку слева внизу в виде значка Твитер или Фэйсбук или ЛинкедИн
	- Нажать на Reset App State
3. Ожидаемый результат:
	- Происходит открытие нового окна в браузере в соответствии с сылкой














